# コンテンツセキュリティ特論 準同型暗号
- メンバー：岡村・片山

## スケジュール
- 6/11中間
- 7月最終

## システム概要
- 学生の個人情報と成績システムを考える
- 以下のようなシナリオを考える
  - 学生が公開鍵で暗号化した個人情報をDBに格納する
  - 企業などがログインが必要なシステムを通してDBに対して統計情報のみを引き出せる
    - 母親がいない学生の成績
    - 両親の年収と成績の相関
    - etc...

## ユースケース
### 生徒，学校，テストを扱う会社
- 個人情報を登録できる
- （自分の入力した情報を見れる）

### 企業
- システムを通して暗号データベースから統計データを抽出
- 個人の情報の閲覧は不可

### 鍵の位置
- 秘密鍵：システムからのみアクセスができない堅牢な場所で管理 or システム内
- 公開鍵：システムが保持

## やること
- 一旦先生の提案暗号での実装をしてみる
- rubyがよさげ....?

## 実装に関して
- webじゃなくてもよい? → 作れるなら作ろうくらいのモチベーション．作るならrailsが楽そう
  - ブラウザで表示できれば発表のときに楽そう
  - apiだったらCUIだけで実装できそう
- データベースにはなにを保存？？？
  - バイナリを文字列として保存?
  - 16進で保存 or 2進で保存のstringとして保存
    - 文字列から数値に変換するロジックが必要
- 暗号計算は片山担当
  - rubyのライブラリがあれば組み込む
  - なければAPIをつくる，pythonとかなら楽そう

## 次までにやること
### 岡村
- 先生のかんたん準同型暗号でフローで実装してみる
  - 暗号化・復号
  - 準同型加算・乗算
  - 検索
### 片山
- homolophic cipherのライブラリを調べる

## テーブルとカラムの仕様
### 学生情報テーブル
- id
  - ID:識別子
- name
  - 名前：学生の名前
- result
  - 成績：テストの点数（平均点とか）
- parent_income
  - 両親の年収：統計用のデータ
- mother_existance
  - 母親の有無：統計用のデータ
### 情報取得業者テーブル
### システム管理者テーブル
